COMANDOS BASICOS DOCKER
***IMAGEM

nao usar sudo

sudo usermod -aG docker $(whoami)

procura uma imagem

docker search nome_da_img

baixa imagem na ultima versao

docker pull nome_da_img

excuta a imagem

docker run nome_da_img

baixa imagem de versao expefica

docker pull nome_da_img:nome_ou_numero_da_ver

linkar imagens, por ex postgres necessita do pgadmin

docker run --link postgres:pgadmin

lista imagens

docker images

lista imagens rodando

docker ps -a

para todas imagens

$(docker ps -qa)

para excluir a imagem

<<<<<<< HEAD
docker rmi id_da_img

entra na imagem

docker exec -it nome_da_imagem 
=======
>entra na imagem
>>>>>>> b87648477acd9b1ee791226b2286797827a45ae0

sai dessa imagem

exit

***CONTAINER

cria container

docker run nome_da_imagem

cria container nome e porta, para ex redis

docker run -d -p 6379:6379 --name redisnovo redis

cria um nome para container

docker run --name nome_escolhido nome_da_imagem

Informações de uso de Hardware do container

docker stats id_ou_nome
docker inspect id_ou_apelido

Mapeando uma porta para o container, sempre usar portas padroes dos programas mas vc pode alterar. Estamos informando que a porta 8080 no Host é aberta e deve ser mapeada na porta 80 do container

docker run -it -p 8080:80 nome_da_imagem

inicia o container

docker start id_ou_nome

para o container

docker stop id_ou_nome

entra no container

docker exec -it nome_do_container 

entra no container e executa comando

docker exec -it id_ou_nome comando_para_executar

sai do container

exit

para excluir o container

docker rm id_ou_nome

<<<<<<< HEAD
apaga todos os containers

docker rm $(docker ps -qa)
=======
_______________________
>>>>>>> b87648477acd9b1ee791226b2286797827a45ae0

***OUTROS COMANDOS
docker --help

Segue a lista de comando docker e sua utilidade

docker attach – Acessar dentro do container e trabalhar a partir dele.
docker build – A partir de instruções de um arquivo Dockerfile eu possa criar uma imagem.
docker commit – Cria uma imagem a partir de um container.
docker cp – Copia arquivos ou diretórios do container para o host.
docker create – Cria um novo container.
docker diff – Exibe as alterações feitas no filesystem do container.
docker events – Exibe os eventos do container em tempo real.
docker exec – Executa uma instrução dentro do container que está rodando sem precisar atachar nele.
docker export – Exporta um container para um arquivo .tar.
docker history – Exibe o histórico de comandos que foram executados dentro do container.
docker images – Lista as imagens disponíveis no host.
docker import – Importa uma imagem .tar para o host.
docker info – Exibe as informações sobre o host.
docker inspect – Exibe r o json com todas as configurações do container.
docker kill – Da Poweroff no container.
docker load – Carrega a imagem de um arquivo .tar.
docker login – Registra ou faz o login em um servidor de registry.
docker logout – Faz o logout de um servidor de registry.
docker logs – Exibe os logs de um container.
docker port – Abre uma porta do host e do container.
docker network – Gerenciamento das redes do Docker.
docker node – Gerenciamento dos nodes do Docker Swarm.
docker pause – Pausa o container.
docker port – Lista as portas mapeadas de um container.
docker ps – Lista todos os containers.
docker pull – Faz o pull de uma imagem a partir de um servidor de registry.
docker push – Faz o push de uma imagem a partir de um servidor de registry.
docker rename – Renomeia um container existente.
docker restart – Restarta um container que está rodando ou parado.
docker rm – Remove um ou mais containeres.
docker rmi – Remove uma ou mais imagens.
docker run – Executa um comando em um novo container.
docker save – Salva a imagem em um arquivo .tar.
docker search – Procura por uma imagem no Docker Hub.
docker service – Gernciamento dos serviços do Docker.
docker start – Inicia um container que esteja parado.
docker stats – Exibe informações de uso de CPU, memória e rede.
docker stop – Para um container que esteja rodando.
docker swarm – Clusterização das aplicações em uma orquestração de várias containers, aplicações junto.
docker tag – Coloca tag em uma imagem para o repositorio.
docker top – Exibe os processos rodando em um container.
docker unpause – Inicia um container que está em pause.
docker update – Atualiza a configuração de um ou mais containers.
docker version – Exibe as versões de API, Client e Server do host.
docker volume – Gerenciamento dos volumes no Docker.
<<<<<<< HEAD
=======

>>>>>>> b87648477acd9b1ee791226b2286797827a45ae0
docker wait – Aguarda o retorno da execução de um container para iniciar esse container.